<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <template id="mcm_website_faq" name="FAQ | MCM ACADEMY" t-name="mcm_website_theme.mcm_website_faq">
      <t t-call="website.layout">
        <t t-set="head">
          <!--script of structured data-->
          <script type="application/ld+json">
                            {
                            "@context": "https://schema.org",
                            "@type": "FAQPage",
                            "mainEntity": [{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Qui est concerné par la formation Taxi ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Notre formation s’adresse à toute personne majeure intéressée par les métiers de transport
                            , en recherche d’emploi stable , souhaitant devenir auto-entrepreneur, ou en reconversion
                            professionnelle , témoignant des prérequis suivants : Permis B non probatoire , Aptitude médicale
                            auprès d’un médecin agréé par la préfecture, et un Casier judiciaire B2 non affecté de certaines
                            condamnations."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Peut-on devenir chauffeur Taxi sans être de nationalité française ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Oui c'est possible pour les ressortissants de l'union européenne. Mais, pour les autres
                            nationalités, c'est possible aussi à condition d’être en possession d’un titre de séjour qui vous
                            autorise à travailler."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Quelles sont les modalités de paiement de la formation ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "MCM Academy vous offre la possibilité de bénéficier d'une formation gratuite en mobilisant
                            votre compte personnel de formation .
                            Le Compte Personnel de Formation s'adresse à chaque actif désormais crédité de 500 € par an (somme
                            versée autour du mois d'avril) et cela peut monter à 800 € pour les salariés moins qualifiés et les
                            personnes en situation d'handicap. Comme nous vous offrons la possibilité de financer directement
                            votre formation en ligne par carte bleue . Ce mode de paiement est à privilégier si vous souhaitez
                            démarrer votre activité et rentabiliser votre formation au plus vite."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Quelle est la différence entre un chauffeur Taxi et un VTC ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Le VTC est un service de voiture de tourisme avec chauffeur. Contrairement à un taxi, un
                            VTC fonctionne uniquement par réservation (immédiate ou à l’avance). Les véhicules VTC ne sont pas
                            équipés de compteurs, contrairement aux taxis. Le prix de la course est déterminé à l'avance lors de
                            la réservation. Le chauffeur VTC conduit ses passagers dans un véhicule de standing dépourvu de
                            plaque lumineuse, à la différence d’un taxi qui dispose de signes extérieurs visibles. Le taxi a le
                            droit de stationner sur la voie publique en attente de clients et le prix de ses courses est
                            déterminé par un compteur par contre une voiture avec chauffeur VTC n’a pas le droit de stationner
                            sur la voie publique en attente de clients. La course doit être réservée par mail, fax ou bon de
                            commande"
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Comment devenir chauffeur Taxi ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "La profession de chauffeur TAXI est réglementée. Pour l'exercer, il faut remplir plusieurs
                            conditions :
                            1- Être titulaire du permis B en cours de validité depuis au moins 3 ans
                            2- Passer une visite médicale auprès d’un médecin agrée par la Préfecture de son département
                            3- Réussir son examen officiel taxi : une épreuve théorique puis une épreuve pratique
                            4- Avoir la carte professionnelle après l'examen du certificat de capacité professionnelle
                            5- Avoir un casier judiciaire vierge"
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Quels papiers d'identité sont demandés pour l'inscription à la formation TAXI ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Lors de l’inscription pour la formation TAXI, il vous sera demandé les justificatifs
                            suivants :
                            1-Votre pièce d’identité (passeport, carte d’identité en recto/verso, titre de séjour)
                            2- Votre permis de conduire B (recto/verso)"
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Comment puis-je évaluer les acquis de la formation ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "1. Au démarrage de votre formation, vous trouverez sur la plateforme un espace nommé «
                            auto-évaluation » où on vous proposera un temps d’auto-évaluation des acquis.
                            2. Au cours de la formation, les acquis sont évalués à travers les questions posées sous forme des
                            QCM et des textes à trous après chaque sous module. 3. A la fin de chaque module, vous trouverez un
                            quiz final et des examens blancs (QCM, QRO). Pour ce faire, il est primordial de se mettre en
                            conditions réelles d'examen.
                            4. A la fin de la formation, grâce à la fiche de suivi qui est disponible sur la plateforme vous
                            pouvez visualiser votre taux d’accomplissement de la formation. (NB : la fiche de suivi est à votre
                            disposition tout au long de la formation).
                            Voir"
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Je viens de passer mon examen théorique Taxi, comment se passe la location du véhicule
                            double commandes ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Contactez-nous par mail , et nous vous enverrons les coordonnées de notre partenaire le
                            plus proche de chez vous , pour vous aider dans votre procédure de location et vous proposer le
                            véhicule adéquat pour passer votre examen."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Comment se déroule l'examen pratique Taxi ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Il s’agit d’une épreuve de mise en situation (à bord d’un véhicule taxi) d’une durée totale
                            de 45 minutes, durant laquelle le jury (composé d’un membre de la Chambre des Métiers et de
                            l’Artisanat et d’un professionnel TAXI ) tiendra le rôle des clients et vous évaluera notamment sur
                            votre capacité à choisir un itinéraire, la qualité de votre prise en charge, votre conduite et votre
                            relationnel.
                            Vous serez déclaré reçu à l’examen si vous obtenez une note moyenne supérieure ou égale à 12/20 à
                            l’ensemble de l’examen pratique et qu'aucune faute éliminatoire n'a été commise.
                            Les résultats sont communiqués aussitôt après concertation et délibération des membres du jury."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Après la réussite de mes examens, quand est-ce-que je pourrais avoir ma carte pro ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Il faut que vous vous connectiez sur le site de la Préfecture à laquelle vous êtes
                            rattaché, puis que vous téléchargiez le dossier à compléter, joindre les documents demandés et
                            renvoyer ce dossier à la Préfecture.
        
                            Après avoir envoyé votre dossier, l'imprimerie nationale vous enverra votre carte professionnelle
                            TAXI. Il faudra patienter environ 1 mois selon les préfectures.
        
                            Depuis le 1er juillet 2017, vous devez effectuer un paiement en faveur de l'imprimerie nationale qui
                            fabriquera votre carte TAXI. L'équipe d'MCM ACADEMY est là pour vous assister et vous aider à
                            compléter votre dossier ."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Puis-je faire la formation avec un permis obtenu dans un pays étranger ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Vous pouvez passer votre formation TAXI avec n'importe quel permis de la communauté
                            européenne. Pour les permis d'autres nationalités, vous devez procéder à l’échange contre un permis
                            français auprès de la préfecture de votre département de domicile."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Que se passe t-il si je rate mon examen ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Vous avez la possibilité de repasser l’examen maximum 2 fois en vous inscrivant à la CMA
                            (chambre des métiers et de l’artisanat) en candidat libre ou bien vous pouvez repasser la formation
                            au sein de notre centre."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Comment estimer le prix d'une course Taxi ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "L'estimation du montant de la course en taxi se fait grâce au taximètre, un compteur
                            kilométrique qui doit équiper d'office le véhicule taxi. De multiples critères sont inclus dans le
                            calcul du tarif d'un trajet en taxi : Le coût de prise en charge (somme affichée à l'enclenchement
                            du compteur). Les tarifs sont très variables et changent selon le département , l'heure et le nombre
                            de kilométrage ."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "C'est quoi une licence ADS Taxi ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Après avoir réussi l’épreuve théorique et pratique, et obtenu la carte professionnelle, le
                            chauffeur TAXI doit, pour pouvoir exercer son activité, soit être titulaire d’une autorisation de
                            stationnement (ADS), communément appelée “licence de taxi” ou “plaque”, soit exercer comme locataire
                            ou salarié pour le compte d’un exploitant titulaire d’une ADS.
        
                            C’est le maire (ou le préfet de police à Paris pour les “taxis parisiens”) qui, après avis de la
                            commission des taxis et des voitures de petite remise, fixe par arrêté le nombre d’autorisations de
                            stationnement, c’est-à-dire le nombre de taxis admis à être exploités dans la commune.
        
                            Il faut s’inscrire sur une liste d’attente en vue de la délivrance de nouvelles autorisations. Le
                            délai d’attente peut être particulièrement long dans certaines villes. La liste d’attente doit
                            mentionner la date de dépôt et le numéro d’enregistrement de chaque demande.
        
                            Pour s’inscrire sur la liste d’attente, le demandeur doit respecter les conditions suivantes :
                            - Disposer d’une carte professionnelle en cours de validité dans le département où la licence est
                            sollicitée,
                            - Ne pas être déjà détenteur d’une licence, quel que soit le lieu de délivrance,
                            - Ne pas être inscrit sur plus d’une liste d’attente."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Comment reprendre une entreprise de Taxi ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Le métier de taxi est réglementé, il nécessite de passer un diplôme et d'acquérir une
                            licence.
                            A Paris et en Île-de-France , la licence de taxi est onéreuse mais compte tenu de leur rareté, les
                            banques acceptent de les financer."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Quel est le salaire d'un chauffeur Taxi ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "En tant que salarié un « taxi » peut envisager, en ville, un salaire moyen autour de 1 700
                            € par mois. En tant qu'artisan certains avancent des revenus possibles de l'ordre de 3 000 à 3 200 €
                            mensuels."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Quels sont les motifs de retrait de la carte professionnelle Taxi ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Ils en existe plusieurs : Toute condamnation prononcée par une juridiction française ou
                            étrangère à une peine criminelle ou correctionnelle d'au moins 6 mois d'emprisonnement pour vol,
                            escroquerie, abus de confiance, atteinte volontaire à l'intégrité de la personne, agression sexuelle
                            ou infraction à la législation sur les stupéfiants."
                            }
                            },{
                            "@type": "Question",
                            "name": "Quel âge doit-on avoir pour exercer le métier de chauffeur Taxi ?",
                            "acceptedAnswer": {
                            "@type": "Answer",
                            "text": "Il suffit d'avoir 3 ans de permis de conduire catégorie B, donc 21 ans au minimum et pas
                            d'âge maximum. Dans le cas de l'obtention du permis avec une conduite accompagnée, la durée de
                            permis est réduite à 2 ans."
                            }
                            }]
                            }
                        </script>
          <link rel="stylesheet" href="/mcm_website_theme/static/src/css/faq.min.css"/>
        </t>
        <link rel="stylesheet" href="/mcm_website_theme/static/src/css/faq.min.css"/>
        <!-- partial:index.partial.html -->
        <div class="master-box" style="word-break: break-word; position: relative; z-index: 0;">
          <div class="faq-header">
            <h1 class="title" style="font-size:55px">FAQ</h1>
            <hr/>
            <h4 class="subtitle">Une question ? Une réponse !</h4>
            <div class="filter-search">
              <input type="text" id="myInput" onkeyup="searchFunction()" placeholder="Rechercher"/>
              <div id="myBtnContainer">
                <button class="btn" onclick="filterSelection('account')" spellcheck="false">
                        FORMATIONS
                      </button>
                <button class="btn active-btn" onclick="filterSelection('orders')" spellcheck="false">EXAMENS</button>
                <button class="btn" onclick="filterSelection('bugs')" spellcheck="false">DIVERS</button>
                <button class="btn" onclick="filterSelection('promotions')" spellcheck="false">
                        FINANCEMENT
                      </button>
              </div>
            </div>
          </div>
          <ul id="myUL">
            <li class="filterDiv account">
              <span class="accordion-thumb">Quels documents dois-je préparer pour m'inscrire à la formation VTC
                      /formation TAXI ?</span>
              <p class="accordion-panel">
                      Votre pièce d’identité (passeport, carte d’identité, titre de séjour),
                      un Permis B non probatoire de plus de 3 ans.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv account">
              <span class="accordion-thumb">Comment se passe la formation en ligne ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;"> Notre formation est théorique et se déroule sur une plateforme e-learning assez simple d'utilisation. Il s'agit de 35 heures de formation, durant lesquelles vous pourrez découvrir et vous entraîner pour réussir les 7 matières principales de l'examen taxi VTC. Vous aurez droit à des QCM et des questions à réponses courtes, à la fin de chaque module, ainsi qu'un accès à des examens blancs, passés et corrigés, avec votre tuteur. </p>
            </li>
            <li class="filterDiv account">
              <span class="accordion-thumb">Aurais-je droit à une aide lors de la formation ?
                    </span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Oui, lors de votre parcours vous allez pouvoir être assisté par mail,
                      par téléphone et vous aurez droit à des Live organisés par les
                      formateurs afin de répondre à vos questions et avoir plus d'explications
                      sur les modules.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv account">
              <span class="accordion-thumb">Quels sont les modalités de financement offerts pour financer les
                      formations ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      MCM Academy vous offre la possibilité de mobiliser votre compte
                      personnel de formation (CPF). Pour en savoir plus cliquez ici 
                      <a style="color:blue" href="https://youtu.be/19BiYQVwZFs">👈</a>
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv account">
              <span class="accordion-thumb">Je n'arrive plus à me connecter sur la plateforme elearning que faire
                      ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Vous avez la possibilité de nous contacter sur la rubrique assistance.
                      Un de nous conseillers prendra contact avec vous dans les 24h.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv orders show">
              <span class="accordion-thumb">Comment puis-je m'inscrire à l'examen Taxi, VTC ou Moto-taxi ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      L'inscription aux sessions d’examen s’effectue via ce lien
                      https://www.examentaxivtc.fr
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv orders show is-active">
              <span class="accordion-thumb">Quelles sont les conditions pour s'inscrire à l'examen TAXI/VTC ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: block;">
                      Pour s'inscrire à l’examen TAXI/VTC, le candidat doit être : <br/> -
                      Européen ou avoir un titre de séjour lui permettant d'exercer en France.
                      <br/>
                      - Titulaire d'un permis de conduire catégorie B depuis au moins 3 ans et non soumis à une
                      période probatoire.<br/>
                      - En capacité physique de devenir chauffeur professionnel.
                      <br/><br/>
                      Nul ne peut s’inscrire à l’examen si : Il a fait objet dans les dix ans
                        qui précèdent sa demande d’un retrait définitif de sa carte
                        professionnelle ou s'il a fait objet dans les cinq ans qui précèdent sa
                        demande, d’une exclusion pour fraude lors d’une session à l’un des
                        examens des professions du transport public particulier de personnes.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv orders show">
              <span class="accordion-thumb">Comment se déroule l'examen taxi VTC ou taxi moto ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      L'examen organisé par la chambre des métiers et de l'artisanat, vous
                      devrez passer des épreuves théoriques d’ admissibilité, sous forme de
                      questions à choix multiples et de questions (QCM) à réponses courtes, et
                      d’une épreuve pratique d’ admission, qui consiste en une mise en
                      situation pratique de réalisation d’une course de taxi/moto-taxi ou
                      d’une mission de transport en VTC.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv orders show">
              <span class="accordion-thumb">Je viens de réussir mon examen théorique et pratique, comment puis-je
                      avoir ma carte professionnelle ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      "Vous devez transmettre à la Préfecture les copies des documents
                      suivants : Carte d’identité (CNI) recto/verso ou passeport Permis de
                      conduire en cours de validité Attestation de réussite à l’examen Avis
                      médical positif (cerfa n°14880) Attestation de brevet de secourisme
                      uniquement pour les taxis (formation PSC1) 2 photos récentes "
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv orders show">
              <span class="accordion-thumb">Que se passera t-il si je rate mon examen théorique ?
                    </span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Vous avez la possibilité de repasser l’examen en vous inscrivant à la
                      CMA, tout en prévoyant des frais s'élevant à 200 euros pour refaire la
                      formation.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv orders show">
              <span class="accordion-thumb">Je viens de passer l'examen quand est-ce que je pourrais avoir mes
                      résultats ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      La correction des copies d’examens est attribuée à la Chambre des
                      Métiers et de l’Artisanat. Celle-ci se charge aussi de la communication
                      des résultats. En général, Cela prend environ 2 semaines.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv bugs">
              <span class="accordion-thumb">Peut-on devenir chauffeur Taxi/VTC/Moto-taxi sans avoir la nationalité
                      française ?
                    </span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Oui c'est possible pour les ressortissants de l'union européenne. Mais,
                      pour les autres nationalités, c'est possible aussi à condition d’être en
                      possession d’un titre de séjour qui vous autorise à travailler.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv bugs">
              <span class="accordion-thumb">Comment obtenir une Licence ADS ? </span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      "Pour connaitre les démarches merci de consulter notre article de blog
                      en cliquant ici ; https://bit.ly/3IHCFOz conduire le lien vers le
                      paragraphe ; Obtenir l’autorisation de stationnement pour taxi à Paris "
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv bugs">
              <span class="accordion-thumb">Comment reprendre une entreprise de taxi ?
                    </span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      "Le métier de taxi est réglementé, il nécessite de passer un diplôme et
                      d'acquérir une licence. Par exemple : À Paris et en Île-de-France la
                      licence de taxi est onéreuse mais compte tenu de leur rareté, les
                      banques acceptent de les financer."
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv bugs">
              <span class="accordion-thumb">Quel est le salaire d'un chauffeur de taxi ?
                    </span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Un salarié « taxi » touche un salaire moyen autour de 1 700 € par mois.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv bugs">
              <span class="accordion-thumb">À quel âge peut-on exercer le métier de chauffeur taxi ?
                    </span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Il suffit d'avoir 3 ans de permis de conduire catégorie B, donc 21 ans
                      au minimum et pas d'âge maximum. Dans le cas de l'obtention du permis
                      avec une conduite accompagnée, la durée de permis est réduite à 2 ans.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv bugs">
              <span class="accordion-thumb">Quelle est la différence entre un chauffeur VTC et un chauffeur TAXI ?
                    </span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Contrairement à un taxi, un VTC fonctionne uniquement par réservation
                      (immédiate ou à l’avance). Les véhicules VTC sont pas équipés de
                      compteurs, contrairement aux taxis. Le prix de la course est déterminé à
                      l'avance lors de la réservation. Le chauffeur VTC conduit ses passagers
                      dans un véhicule de standing dépourvu de plaque lumineuse, à la
                      différence d’un taxi qui dispose de signes extérieurs visibles. Le taxi
                      a le droit de stationner sur la voie publique en attente de clients et
                      le prix de ses courses est déterminé par un compteur par contre une
                      voiture avec chauffeur VTC n’a pas le droit de stationner sur la voie
                      publique en attente de clients.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv bugs">
              <span class="accordion-thumb">Êtes-vous un centre de formation agrée ?
                    </span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Oui, nous sommes agréé par la préfecture sous le numéro VTC 59-16-03 |
                      TAXI 18-03-59
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv promotions">
              <span class="accordion-thumb">Comment financer la formation taxi/VTC ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Chez MCM Academy nous offrons à nos candidats la possibilité de financer
                      leurs formation Taxi VTC et VMDTR en mobilisant leurs Compte de
                      formation Personnel ou par auto-financement avec des modalités assez
                      flexibles !
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv promotions">
              <span class="accordion-thumb">C'est quoi le CPF ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Le compte personnel de formation sert à accompagner le titulaire dans le
                      cadre de l’évolution, la reconversion et la sécurisation de son parcours
                      professionnel. Une fois alimenté, il permet de financer tout ou une
                      partie d’une formation éligible au dispositif, en ligne ou en
                      présentiel. Salariés, demandeurs d’emploi ou encore travailleurs
                      indépendants, vous avez tous des droits à la formation professionnelle.
                    </p>
            </li>
            <li class="filterDiv promotions">
              <span class="accordion-thumb">Comment mobiliser mon CPF ?</span>
              <p class="accordion-panel" style="display: none;">
                      Pour connaître les démarches cliquez ici 
                      <a style="color:blue" href="https://youtu.be/19BiYQVwZFs">
                        👈</a>
                    </p>
            </li>
          </ul>
        </div>
        <!-- partial -->
        <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery/3.4.1/jquery.min.js"/>
        <script src="https://use.fontawesome.com/f1279cd51c.js"/>
        <script type="text/javascript" src="/mcm_website_theme/static/src/js/faq.js"/>
      </t>
    
    </template>
</odoo>
