<odoo>
    <template id="digimoov_website_templates.digimoov_template_conditions"
              name="Conditions générales de vente | Digimoov">
        <t t-call="website.layout">
            <style>
                .features {
                padding: 100px 0;
                background: #f6f6fd;
                }

                .features-intro {
                margin-bottom: 50px;
                }

                .features-intro h2 {
                font-size: 28px;
                font-weight: 600;
                color: #3a3a47;
                line-height: 1.3;
                margin-bottom: 10px;
                }

                .features-intro p {
                font-size: 16px;
                font-weight: 500;
                line-height: 1.6;
                letter-spacing: 0.01em;
                color: #818198;
                max-width: 630px;
                margin: 0 auto;
                margin-top: 15px;
                margin-bottom: 15px;
                }
                .feature-list {
                margin: 30px 10px;
                }
            </style>
            <div class="features wow fadeInDown">
                <div class="container-m">
                    <div class="row text-left">
                        <div class="col-md-12">
                            <div class="features-intro">
                                <p>
                                    CONDITIONS GENERALES DE PRESTATIONS DE SERVICES
                                </p>
                                <p>
                                    Article 1 – OBJET DES CONDITIONS
                                </p>
                                <p>
                                    1.1 Les présentes Conditions générales de Prestations et de Services
                                    (ci-après “les Conditions”) visent la mise en relation, de DIGIMOOV filiale
                                    de la SAS MSM ACADEMY sise 10 RUE DE PENTHIEVRE 75008 PARIS (RCS B <a
                                        href="tel:811%20219%20880">811 219 880</a>), (ci-après “DIGIMOOV”) et le
                                    Candidat particulier.
                                </p>
                                <p>
                                    L’accès, l’achat et le suivi des formations et examens (ci-après le
                                    Service) sont proposés exclusivement par le biais du réseau Internet à
                                    l’adresse Internet https://digimoov.fr (ci-après “le Site”).
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat est tenu de prendre connaissance des Conditions avant toute
                                    passation de commande. Le choix et l’achat d’un Service est de la seule
                                    responsabilité du Candidat.
                                </p>
                                <p>
                                    DIGIMOOV et le Candidat sont ensemble repris sous le vocable “les Parties”.
                                </p>
                                <p>
                                    1.2 Les présentes Conditions ont vocation à établir les modalités d’accès,
                                    d’utilisation, d’achat, et de paiement, du service proposé en ligne
                                    (ci-après “le Candidat”).
                                </p>
                                <p>
                                    1.3 Le Site est édité par la SAS MCM ACADEMY visée à l’article 1.1.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 2 – CONDITIONS PREALABLES
                                </p>
                                <p>
                                    2.1 L’accès au Site et au Service développé à l’article 4 est subordonné
                                    aux conditions suivantes
                                </p>
                                <p>
                                    – le Candidat déclare avoir pris connaissance des présentes Conditions et
                                    les avoir acceptées en cochant la case prévue à cet effet avant la mise en
                                    œuvre de la procédure de commande en ligne
                                </p>
                                <p>
                                    – le Candidat assure DIGIMOOV de la sincérité et de la fidélité de toutes
                                    les informations transmises, afin de donner les moyens à DIGIMOOV d’assurer
                                    sa mission dans des conditions optimales.
                                </p>
                                <p>
                                    – le Candidat doit être titulaire d’une pièce d’identité européenne en
                                    cours de validité ainsi qu’un justificatif de domicile de moins de 3 mois
                                    pour pouvoir s’inscrire à l’examen. Cette condition n’est pas indispensable
                                    pour suivre les formations en ligne, sur site, ou pour participer aux
                                    examens blancs.
                                </p>
                                <p>
                                    – le Service présenté sur le Site est proposé à la vente pour la France, à
                                    l’exclusion de tout autre pays.
                                </p>
                                <p>
                                    2.2 DIGIMOOV se réserve le droit de déroger à certaines clauses des
                                    présentes Conditions, en fonction de l’évolution du contenu du Site, et en
                                    fonction de l’évolution de la législation en vigueur. Si tel est le cas, le
                                    Candidat en sera avisé par courrier électronique.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 3 – ACCES AU SERVICE
                                </p>
                                <p>
                                    3.1 Toute personne souhaitant bénéficier du Service proposé ne peut y
                                    accéder qu’en se connectant sur le Site, via un ordinateur ou tout autre
                                    support compatible, notamment et sans exclusive, les tablettes tactiles ou
                                    les smartphones.
                                </p>
                                <p>
                                    Lors de la première connexion, le Candidat devra s’enregistrer par la
                                    création d’un compte.
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat devra ensuite renseigner ses coordonnées personnelles (nom,
                                    prénom, nom commercial ou nom de société, date de naissance et adresse…).
                                </p>
                                <p>
                                    Il devra fournir une adresse de courrier électronique valide. Il recevra
                                    ensuite par courrier électronique un mot de passe à renseigner avant de
                                    pouvoir se connecter.
                                </p>
                                <p>
                                    Il est conseillé au Candidat de changer et de personnaliser son mot de
                                    passe dès cette première connexion.
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat garantit DIGIMOOV de la sincérité des informations renseignées.
                                    Il s’engage en outre à les modifier dès le changement d’un des éléments de
                                    son inscription.
                                </p>
                                <p>
                                    3.2 La validation de ce compte ne sera effective que lors de l’acceptation
                                    sans réserve des présentes Conditions, matérialisée par une case à cocher
                                    lors de la première inscription au Service.
                                </p>
                                <p>
                                    3.3 Toute connexion au Site par la conjonction de l’identifiant (login) et
                                    du mot de passe sera réputée faite par le Candidat, qui prend en
                                    conséquence la responsabilité du caractère très confidentiel de ces données
                                    et de l’impérative nécessité de les conserver secrètes.
                                </p>
                                <p>
                                    3.4 Dès l’inscription validée, le Candidat aura accès à un menu principal
                                    lui permettant d’accéder au Service.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 4 – DESCRIPTION DU SERVICE
                                </p>
                                <p>
                                    Il s’agit principalement des services suivants, qui pourront évoluer dans
                                    le temps
                                </p>
                                <p>
                                    · les formations en centre de formation, à l’adresse postale indiquée sur
                                    le Site ou dans des courriers électroniques de confirmation
                                </p>
                                <p>
                                    les formations en ligne (de type e-learning)
                                </p>
                                <p>
                                    · l’inscription à des examens blancs, en centre de formation ou en ligne
                                </p>
                                <p>
                                    l’inscription aux examens officiels sur site
                                    <br/>
                                    l’accès au compte personnel, notamment aux factures
                                </p>
                                <p>
                                    La description détaillée du Service est accessible sur le Site.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 5 – MODE OPERATOIRE
                                </p>
                                <p>
                                    5.1 Le Candidat accède au Site via le réseau Internet à partir d’un
                                    périphérique connecté à internet compatible (ordinateur, tablette,
                                    téléphone …).
                                </p>
                                <p>
                                    Il crée un compte utilisateur et renseigne précisément les informations
                                    sollicitées, telles que prévues à l’article 3. A ce titre, DIGIMOOV se
                                    réserve le droit d’activer le compte uniquement après vérification de
                                    l’identité du Candidat.
                                </p>
                                <p>
                                    5.2 L’accès au Service est subordonné au parfait règlement du montant des
                                    formations proposées, en centre de formation ou en ligne.
                                </p>
                                <p>
                                    5.3 Le Candidat ne peut valider une inscription à une des formations
                                    proposées que s’il charge en ligne un certain nombre de documents
                                    justificatifs. Cependant, à titre dérogatoire, l’inscription pourra être
                                    validée par DIGIMOOV, sous réserve que les documents justificatifs
                                    manquants soient transmis à DIGIMOOV au plus tard la veille de la formation
                                    ou de l’examen non officiel.
                                </p>
                                <p>
                                    5.4 Le Candidat choisi le type de service accessible en ligne en fonction
                                    du degré de ses connaissances préalables :
                                </p>
                                <p>
                                    – Formation en centre
                                </p>
                                <p>
                                    – Formation en ligne
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat a la possibilité de choisir la date de session de la formation
                                    selon celle proposée en ligne lors de l’inscription à la formation.
                                </p>
                                <p>
                                    En cas de désistement du Candidat, sauf cas de force majeure, moins de deux
                                    semaines avant la date de la formation, celui-ci ne pourra solliciter aucun
                                    remboursement, la somme versée restant définitivement acquise à DIGIMOOV.
                                    Au cas où l’intégralité de la somme relative à la formation retenue n’a pas
                                    été réglée, le solde serait immédiatement exigible.
                                </p>
                                <p>
                                    En cas d’annulation de la formation, pour quelque raison que ce soit, le
                                    Candidat se verra proposer plusieurs autres dates de session de formation.
                                </p>
                                <p>
                                    – Formation en ligne de type e-learning, comprenant notamment des
                                    questions-réponses, des vidéos, un service de chat entre apprenants, un
                                    service de question-réponse à un formateur distant, lequel s’engage à
                                    répondre dans un délai de 48 heures.
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat peut interrompre à tout moment la formation en ligne pour la
                                    reprendre ultérieurement. Le candidat aura accès à la formation en ligne
                                    pour une durée ne pouvant dépasser l’une de ces deux dates suivantes : une
                                    durée de 120 jours à compter de la date de première connexion ou la date
                                    d’examen si celle-ci est plus rapprochée.
                                </p>
                                <p>
                                    Cependant, en cas d’échec à l’examen officiel, le Candidat ne devra pas
                                    refaire toute la formation. Il devra néanmoins justifier de l’attestation
                                    de formation prouvant qu’il a suivi de manière assidu les 102h de
                                    formation.
                                </p>
                                <p>
                                    –L’espace dédié au Candidat sera définitivement désactivé à compter de la
                                    notification de la réussite à l’examen officiel final. Le candidat ne
                                    pourra plus avoir accès à son compte et ne pourra plus bénéficier du
                                    Service réglé.
                                </p>
                                <p>
                                    Il est important pour le candidat de prévoir pour le passage de l’examen
                                    une disponibilité de trois heures ininterrompues.
                                </p>
                                <p>
                                    Sauf cas de force majeure prouvé, le candidat ne pourra être remboursé du
                                    passage d’un examen.
                                </p>
                                <p>
                                    En tout état de cause, le Candidat est informé que les formations proposées
                                    sont susceptibles d’être modifiées en fonction des évolutions législatives
                                    et de l’enrichissement des contenus.
                                </p>
                                <p>
                                    5.5 Pour ce qui concerne l’examen officiel, celui-ci suit la procédure
                                    suivante impérative :
                                </p>
                                <p>
                                    – l’intégralité des pièces à transmettre doit être communiquée au plus tard
                                    5 jours ouvrés avant la date de l’examen. À défaut, aucune réservation
                                    nominative à cet examen ne pourra être enregistrée. En conséquence, si le
                                    nombre de places requis pour cet examen est rempli, le Candidat ne pourra y
                                    participer et ne sera pas remboursé par DIGIMOOV, même si les éléments
                                    justificatifs ont été fournis postérieurement à ce délai de 5 jours.
                                </p>
                                <p>
                                    – le lieu de l’examen peut différer du lieu du centre de formation, si le
                                    Candidat a suivi cette formation préalable. Il sera précisé dans la
                                    convocation que le candidat recevra plus tard une semaine avant la date de
                                    l’examen. À défaut de réception de la convocation, le Candidat doit
                                    immédiatement en aviser DIGIMOOV. À défaut, il est supposé l’avoir reçue et
                                    ne sera recevable d’aucune demande d’indemnisation.
                                </p>
                                <p>
                                    En cas de report exceptionnel de la date de l’examen, le Candidat recevra
                                    une nouvelle convocation annulant et remplaçant la précédente
                                </p>
                                <p>
                                    DIGIMOOV précise être titulaire de l’intégralité des agréments délivrés par
                                    la DREIA/DREAL dont la formation dépend et nécessaires à l’organisation des
                                    examens.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 6 – TARIFS ET PAIEMENT
                                </p>
                                <p>
                                    <strong></strong>
                                </p>
                                <p>
                                    <strong>6.1 Tarification</strong>
                                </p>
                                <p>
                                    L’utilisation du Service est fournie à titre onéreux. Les tarifs appliqués
                                    sont en permanence précisés clairement sur le Site pour tout type de
                                    formation envisagée, ou pour toute inscription à un examen blanc ou
                                    officiel.
                                </p>
                                <p>
                                    Le tarif du Service est susceptible d’évolution. Il sera toujours
                                    clairement mentionné sur le site avant toute commande.
                                </p>
                                <p>
                                    Les tarifs indiqués ne sont pas soumis à la taxe sur la valeur ajoutée.
                                </p>
                                <p>
                                    <strong>6.2 Modalités de paiement</strong>
                                </p>
                                <p>
                                    DIGIMOOV met notamment à disposition des Candidats un mode de paiement par
                                    carte bancaire, règlement sécurisé par un module de type SSL ( <em>secure socket
                                    layer</em>).
                                </p>
                                <p>
                                    Le compte du Candidat sera débité dès le règlement effectué.
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat est expressément informé que toute commande de Service ne peut
                                    faire l’objet d’aucun remboursement, sauf exception expressément prévue par
                                    les présentes, notamment la survenance d’un cas de force majeure.
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat peut aussi se voir offrir un règlement en deux fois
                                    exclusivement par carte bancaire.
                                </p>
                                <p>
                                    Les modalités de règlement, pour chacune de ces options, sont définies en
                                    ligne, avant validation de la commande.
                                </p>
                                <p>
                                    En cas de retard de paiement et de versement des sommes dues par le
                                    Candidat au-delà du délai ci-dessus fixé, des pénalités de retard calculées
                                    au taux légal sur la base du solde HT restant dû seront acquises
                                    automatiquement et de plein droit au Prestataire, sans formalité aucune ni
                                    mise en demeure préalable.
                                </p>
                                <p>
                                    Le retard de paiement entraînera l’exigibilité immédiate de l’intégralité
                                    des sommes dues par le Candidat, sans préjudice de toute autre action que
                                    DIGIMOOV serait en droit d’intenter, à ce titre, à l’encontre du Candidat.
                                </p>
                                <p>
                                    En outre, DIGIMOOV se réserve le droit, en cas de non-respect des
                                    conditions de paiement figurant ci-dessus, de suspendre ou d’annuler la
                                    fourniture du Service commandé par le Candidat et/ou de suspendre
                                    l’exécution de ses obligations.
                                </p>
                                <p>
                                    <strong>6.3 Débours</strong>
                                </p>
                                <p>
                                    Tous les débours, notamment les frais de déplacement ou les frais de
                                    connexion au réseau Internet, restent à la charge du Candidat.
                                </p>
                                <p>
                                    <strong>6.4 Cas particuliers</strong>
                                </p>
                                <p>
                                    En cas de règlement échelonné ou de financement du Service, il est précisé
                                    qu’aucun accès au centre d’examen, pour ce qui concerne l’examen officiel,
                                    ne sera autorisé si le solde des sommes restant dû n’est pas préalablement
                                    réglé.
                                </p>
                                <p>
                                    En cas de demande relative à une formation en centre groupée, un devis
                                    pourra être sollicité en contactant DIGIMOOV via l’onglet « Devis ».
                                </p>
                                <p>
                                    Dans cette hypothèse, la vente de services sera considérée comme définitive
                                    qu’après acceptation du devis et respect des modalités de règlement de
                                    l’acompte visées dans ce devis.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 7 – TITULARITÉ DES DROITS
                                </p>
                                <p>
                                    7.1. DIGIMOOV assure le Candidat être titulaire de tous les droits de
                                    propriété intellectuelle attachés au contenant et au contenu du Site.
                                </p>
                                <p>
                                    Tous les éléments du Site sont protégés au titre de la propriété
                                    intellectuelle.
                                </p>
                                <p>
                                    En particulier, les textes, images, représentations graphiques, vidéos,
                                    sans que cette liste soit exhaustive, ne peuvent être reproduits sur
                                    quelque support que ce soit et quel qu’en soit l’usage, sans autorisation
                                    préalable et expresse de DIGIMOOV.
                                </p>
                                <p>
                                    Il est formellement prohibé de dupliquer le contenu du Site, ou de le
                                    partager, de quelque manière que ce soit.
                                </p>
                                <p>
                                    Il est en outre rappelé que toute intrusion illicite dans l’outil
                                    d’administration (le back office) fera l’objet de poursuites pénales.
                                </p>
                                <p>
                                    De même, il est expressément convenu que toute extraction de contenus
                                    appartenant à DIGIMOOV, qualitative ou quantitative, à des fins privées ou
                                    commerciales est strictement interdite.
                                </p>
                                <p>
                                    7.2. Le Candidat s’interdit en conséquence d’utiliser les signes
                                    distinctifs de DIGIMOOV à toutes fins et de procéder
                                </p>
                                <p>
                                    – à la réservation d’un nom de domaine identique ou similaire, toutes
                                    extensions confondues
                                </p>
                                <p>
                                    – au dépôt identique ou similaire d’une marque pour un Service identique ou
                                    similaire.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 8 – OBLIGATIONS ET DROITS DES PARTIES
                                </p>
                                <p>
                                    <strong>8.1 Obligations et droits de</strong>
                                    DIGIMOOV
                                </p>
                                <p>
                                    DIGIMOOV mettra en œuvre, dans le cadre de son obligation de moyens, toutes
                                    les ressources humaines et matérielles dont elle dispose afin de satisfaire
                                    le Service attendu par le Candidat, et de respecter une continuité dans la
                                    fourniture de ce service.
                                </p>
                                <p>
                                    DIGIMOOV s’interdit de divulguer, sauf dans le cadre d’obligations
                                    judiciaires ou sur injonction de toute autorité habilitée, toute donnée à
                                    caractère personnel à des tiers.
                                </p>
                                <p>
                                    Si le Service commandé par le Candidat particulier n’a pas été fourni dans
                                    un délai de quinze jours ouvrés à compter de date de la commande (en
                                    particulier la mise à disposition des formations en ligne) ou de la date
                                    d’envoi de la convocation dans ce délai, ou pour toute autre cause que la
                                    force majeure ou le fait du Candidat, la vente pourra être résolue à la
                                    demande écrite du Candidat dans les conditions prévues aux articles L.138-2
                                    et L.138-3 du Code de la consommation. Les sommes versées par le Candidat
                                    lui seront alors restituées au plus tard dans les quatorze jours qui
                                    suivent la date de dénonciation du contrat, à l’exclusion de toute
                                    indemnisation ou retenue.
                                </p>
                                <p>
                                    A défaut de réserves ou réclamations expressément émises par le Candidat
                                    lors de la réception et de l’utilisation du Service, celui-ci sera réputé
                                    conforme à la commande, en quantité et qualité.
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat disposera d’un délai de quinze jours francs à compter de la
                                    fourniture du Service pour émettre, par écrit, toute de telles réserves ou
                                    réclamations, avec tous les justificatifs y afférents, auprès deDIGIMOOV.
                                </p>
                                <p>
                                    Aucune réclamation ne pourra être valablement acceptée en cas de
                                    non-respect de ces formalités et délais par le Candidat.
                                </p>
                                <p>
                                    DIGIMOOV remboursera le Candidat totalement ou partiellement dans les plus
                                    brefs délais, selon les modalités adéquates et agréées par le Candidat, du
                                    Service dont le défaut de conformité aura été dûment prouvé par le
                                    Candidat.
                                </p>
                                <p>
                                    <strong>8.2 Obligations et droits du Candidat</strong>
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat s’oblige à fournir des informations fidèles et sincères lors de
                                    l’inscription et tout au long de la relation contractuelle. En tout état de
                                    cause, les informations saisies le sont sous la seule et entière
                                    responsabilité du Candidat.
                                </p>
                                <p>
                                    Il s’interdit d’utiliser le Site ou le Service pour une finalité sans
                                    relation avec celles rappelées à l’article 1 des présentes Conditions.
                                </p>
                                <p>
                                    Il s’interdit parallèlement d’utiliser, reproduire ou revendre le Service
                                    mis à sa disposition. A défaut, DIGIMOOV procédera sans préavis à la
                                    suppression de son compte.
                                </p>
                                <p>
                                    DIGIMOOV se réserve de même le droit, en cas de non-respect délibéré des
                                    obligations inhérentes aux présentes, de procéder à la suspension ou à la
                                    suppression pure et simple, sans préavis, et sans information préalable, du
                                    compte de tout Candidat, sans que ce dernier ne puisse se prévaloir d’aucun
                                    préjudice, et le cas échéant de refuser toute nouvelle inscription avec les
                                    mêmes coordonnées, notamment la même adresse de courrier électronique ou la
                                    même adresse IP (Internet Protocol).
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat ne pourra se prévaloir d’aucun préjudice, ni d’aucune
                                    prétention indemnitaire, suite à cette suspension à cette suppression.
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat reconnaît avoir eu communication, préalablement à la passation
                                    de sa commande et à la conclusion du contrat, d’une manière lisible et
                                    compréhensible, des présentes Conditions et de toutes les informations
                                    listées à l’article L.121-17 du Code de la consommation, et notamment les
                                    informations suivantes :
                                </p>
                                <p>
                                    – les caractéristiques essentielles du Service, compte tenu du support de
                                    communication utilisé et du Service concerné ;
                                </p>
                                <p>
                                    – le prix du Service ;
                                </p>
                                <p>
                                    – en l’absence d’exécution immédiate du contrat, la date ou le délai auquel
                                    DIGIMOOV s’engage à fournir les Services commandés ;
                                </p>
                                <p>
                                    – les informations relatives à l’identité de DIGIMOOV, à ses coordonnées
                                    postales, téléphoniques et électroniques, et à ses activités ;
                                </p>
                                <p>
                                    – les informations relatives aux garanties légales et contractuelles et à
                                    leurs modalités de mise en œuvre ;
                                </p>
                                <p>
                                    – les fonctionnalités du contenu numérique ;
                                </p>
                                <p>
                                    – la possibilité de recourir à une médiation conventionnelle en cas de
                                    litige ;
                                </p>
                                <p>
                                    – les informations relatives au droit de rétractation (existence,
                                    conditions, délai, modalités d’exercice de ce droit et formulaire type de
                                    rétractation), aux modalités de résiliation et autres conditions
                                    contractuelles importantes ;
                                </p>
                                <p>
                                    – les moyens de paiement acceptés.
                                </p>
                                <p>
                                    Le fait pour une personne physique, de commander sur le Site emporte
                                    adhésion et acceptation pleine et entière des présentes Conditions et
                                    obligation au paiement du Service commandé, ce qui est expressément reconnu
                                    par le Candidat, qui renonce, notamment, à se prévaloir de tout document
                                    contradictoire, qui serait inopposable à DIGIMOOV.
                                </p>
                                <p>
                                    DIGIMOOV rappelle que le Candidat dispose d’un droit à rétractation de
                                    quatorze jours à compter de la date d’achat du Service. Il doit être
                                    exécuté selon le formulaire accessible en annexe, qui doit être adressé
                                    dans ce délai par lettre recommandée avec demande d’avis de réception. Le
                                    Candidat sera remboursé dans le délai de quatorze jours à compter de la
                                    réception de la notification. Ce droit ne peut plus être exercé dès
                                    connexion du candidat au Service, conformément aux dispositions de
                                    l’article L.121-21-8 du Code la consommation.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 9 – RESPONSABILITÉ
                                </p>
                                <p>
                                    <strong>9.1 Exonération : Force majeure et Cas fortuit</strong>
                                </p>
                                <p>
                                    Au cas où surviendrait un cas de force majeure ou un cas fortuit, les
                                    Parties conviennent qu’aucune responsabilité ne pourra être recherchée pour
                                    manquement aux obligations contractuelles.
                                </p>
                                <p>
                                    Il est entendu par force majeure ou cas fortuit tous les cas, notamment les
                                    grèves totales ou partielles, les situations de lock-out, troubles,
                                    émeutes, bris de machine, épidémie, incendies, inondations, catastrophe
                                    naturelle ou due à la fission de l’atome et, en règle générale, et pour
                                    tous les cas reconnus par la jurisprudence émanant de la Cour de cassation
                                    française.
                                </p>
                                <p>
                                    Elles conviennent notamment que constituent un cas fortuit des pannes et
                                    des problèmes d’ordre technique concernant le matériel sur lequel le Site
                                    est hébergé.
                                </p>
                                <p>
                                    <strong>9.2 Portée</strong>
                                </p>
                                <p>
                                    Le Service fourni par l’intermédiaire du Site de DIGIMOOV est conforme à la
                                    réglementation en vigueur en France.
                                </p>
                                <p>
                                    En tout état de cause, au cas où la responsabilité de DIGIMOOV était
                                    recherchée, celle-ci ne pourrait en aucun cas être pécuniairement engagée
                                    au-delà du montant total de la prestation achetée par le Candidat durant
                                    l’année précédant la date de première réclamation.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 10 – INTEGRALITE et MODIFICATION
                                </p>
                                <p>
                                    10.1 Les présentes Conditions conclues entre DIGIMOOV et le Candidat
                                    expriment l’intégralité des obligations des Parties, au même titre que les
                                    Mentions Légales, visibles sur le Site, à l’adresse <a
                                        href="http://www.digimoov.fr/">www.digimoov.fr</a>.
                                </p>
                                <p>
                                    Aucun document technique, publicitaire ou commercial d’aucune sorte, aucune
                                    correspondance antérieure à l’acceptation des présentes Conditions, ne peut
                                    engendrer d’obligations au titre desdites Conditions.
                                </p>
                                <p>
                                    10.2 En cas d’évolution ou de modification des présentes Conditions en
                                    cours de contrat, le Candidat en sera averti lors de la connexion, et sera
                                    invité à les valider.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 11 – NON VALIDITE PARTIELLE
                                </p>
                                <p>
                                    Si une stipulation particulière des présentes Conditions est tenue pour non
                                    valide ou déclarée comme telle par une décision ayant autorité de la chose
                                    jugée d’une juridiction compétente, les autres stipulations garderont toute
                                    leur force et leur portée.
                                </p>
                                <p>
                                    DIGIMOOV se chargerait, le cas échéant, de remplacer la ou les stipulations
                                    invalidées.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 12 – PREUVE et SIGNATURE
                                </p>
                                <p>
                                    13.1 Les données concernant le Candidat font l’objet d’un traitement
                                    automatisé par DIGIMOOV.
                                </p>
                                <p>
                                    13.2 Conformément à la loi Informatique et Libertés du 6 janvier 1978
                                    modifiée par la loi du 6 août 2004, DIGIMOOV a procédé à la déclaration des
                                    traitements automatisés de données à caractère personnel dont il a la
                                    charge et s’engage à respecter les prescriptions légales portant sur
                                    l’emploi de ces fichiers et notamment :
                                </p>
                                <p>
                                    · ne traiter que des données loyalement et licitement collectées,
                                </p>
                                <p>
                                    · ne traiter les données ainsi collectées que dans le cadre des finalités
                                    déterminées, explicites et légitimes,
                                </p>
                                <p>
                                    · ne traiter que les données adéquates, pertinentes et non excessives au
                                    regard de ces finalités,
                                </p>
                                <p>
                                    · conserver ces données durant le temps nécessaire à la réalisation de ces
                                    finalités,
                                </p>
                                <p>
                                    · prendre toutes les précautions utiles afin de préserver la sécurité des
                                    données et notamment d’empêcher qu’elles ne soient déformées, endommagées
                                    ou communiquées à des tiers non concernés.
                                </p>
                                <p>
                                    13.3 DIGIMOOV pourra également détenir et conserver les données de nature à
                                    permettre l’identification de toute personne ayant utilisé le Site et le
                                    Service. A la demande de l’autorité judiciaire, DIGIMOOV aura l’obligation
                                    de fournir ces données sans pour autant porter atteinte aux droits des
                                    personnes concernées par ces données, et sans mettre en cause la
                                    responsabilité du Candidat.
                                </p>
                                <p>
                                    13.4 DIGIMOOV permet l’exercice effectif des droits reconnus par la loi aux
                                    personnes dont les données font l’objet du traitement :
                                </p>
                                <p>
                                    · permettre l’exercice du droit d’accès de ces personnes à leurs propres
                                    données à caractère personnel traitées par DIGIMOOV,
                                </p>
                                <p>
                                    · permettre l’exercice du droit d’opposition de ces personnes pour les
                                    données ne relevant pas de la finalité prévue,
                                </p>
                                <p>
                                    · permettre la contestation et la mise à jour par ces personnes des données
                                    les concernant lorsque celles-ci s’avèreront inexactes, incomplètes,
                                    équivoques ou périmées,
                                </p>
                                <p>
                                    · faire connaître à ces personnes la logique qui sous-tend le traitement
                                    automatisé en cas de décision prise sur le fondement de celui-ci et
                                    produisant des effets juridiques à leur égard.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 13 – DONNEES A CARACTERE PERSONNEL
                                </p>
                                <p>
                                    13.1 Les données concernant le Candidat font l’objet d’un traitement
                                    automatisé par DIGIMOOV.
                                </p>
                                <p>
                                    13.2 Conformément à la loi Informatique et Libertés du 6 janvier 1978
                                    modifiée par la loi du 6 août 2004, DIGIMOOV a procédé à la déclaration des
                                    traitements automatisés de données à caractère personnel dont il a la
                                    charge et s’engage à respecter les prescriptions légales portant sur
                                    l’emploi de ces fichiers et notamment :
                                </p>
                                <p>
                                    · ne traiter que des données loyalement et licitement collectées,
                                </p>
                                <p>
                                    · ne traiter les données ainsi collectées que dans le cadre des finalités
                                    déterminées, explicites et légitimes,
                                </p>
                                <p>
                                    · ne traiter que les données adéquates, pertinentes et non excessives au
                                    regard de ces finalités,
                                </p>
                                <p>
                                    · conserver ces données durant le temps nécessaire à la réalisation de ces
                                    finalités,
                                </p>
                                <p>
                                    · prendre toutes les précautions utiles afin de préserver la sécurité des
                                    données et notamment d’empêcher qu’elles ne soient déformées, endommagées
                                    ou communiquées à des tiers non concernés.
                                </p>
                                <p>
                                    13.3 DIGIMOOV pourra également détenir et conserver les données de nature à
                                    permettre l’identification de toute personne ayant utilisé le Site et le
                                    Service. A la demande de l’autorité judiciaire, DIGIMOOV aura l’obligation
                                    de fournir ces données sans pour autant porter atteinte aux droits des
                                    personnes concernées par ces données, et sans mettre en cause la
                                    responsabilité du Candidat.
                                </p>
                                <p>
                                    13.4 DIGIMOOV permet l’exercice effectif des droits reconnus par la loi aux
                                    personnes dont les données font l’objet du traitement :
                                </p>
                                <p>
                                    · permettre l’exercice du droit d’accès de ces personnes à leurs propres
                                    données à caractère personnel traitées par DIGIMOOV,
                                </p>
                                <p>
                                    · permettre l’exercice du droit d’opposition de ces personnes pour les
                                    données ne relevant pas de la finalité prévue,
                                </p>
                                <p>
                                    · permettre la contestation et la mise à jour par ces personnes des données
                                    les concernant lorsque celles-ci s’avèreront inexactes, incomplètes,
                                    équivoques ou périmées,
                                </p>
                                <p>
                                    · faire connaître à ces personnes la logique qui sous-tend le traitement
                                    automatisé en cas de décision prise sur le fondement de celui-ci et
                                    produisant des effets juridiques à leur égard.
                                </p>
                                <p>
                                    Article 14 – DIFFERENDS
                                </p>
                                <p>
                                    Dans l’hypothèse où un litige naîtrait entre DIGIMOOV et le Candidat du
                                    fait de l’exécution ou de l’interprétation du présent contrat, les Parties
                                    conviennent préalablement à toute action en Justice de rechercher une
                                    solution amiable par la voie d’une conciliation qui suivra la procédure
                                    amiable suivante :
                                </p>
                                <p>
                                    – toute réclamation fera l’objet d’un courrier électronique via le
                                    formulaire de contact accessible sur le Site ;
                                </p>
                                <p>
                                    – le destinataire du courrier électronique s’engage à répondre dans un
                                    délai de cinq (5) jours ouvrés suivant la réception de la réclamation. A
                                    défaut de réponse dans ce délai, il sera réputé acquiescer aux réclamations
                                    de l’expéditeur ;
                                </p>
                                <p>
                                    – si le différend persiste après réponse ou en cas d’insuffisance dans la
                                    réponse apportée, chaque partie pourra engager toute procédure utile devant
                                    toute juridiction compétente de la ville de PARIS qui statuera conformément
                                    au droit français, nonobstant action en référé, appel en garantie,
                                    pluralité de défendeurs ou procédure conservatoire ou non contradictoire.
                                </p>
                                <p>
                                    Le Candidat est informé qu’il peut en tout état de cause recourir à une
                                    médiation conventionnelle, <a name="_GoBack"></a>notamment auprès de la
                                    Commission de la médiation de la consommation ou auprès des instances de
                                    médiation sectorielles existantes, et dont les références figurent sur le
                                    site Internet
                                    http://www.economie.gouv.fr/mediation-conso/des-mediateurs-pour-chaque-litige.
                                </p>
                                <br/>


                            </div>
                        </div>
                    </div>

                </div>
            </div>
        </t>
    </template>
</odoo>